---
title: >-
    شمارهٔ ۱۰ - ماده تاریخ قتل فضل الله
---
# شمارهٔ ۱۰ - ماده تاریخ قتل فضل الله

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>شرق و غرب از فتنه یأجوج چون شد پرفساد</p></div>
<div class="m2"><p>تی و میم و واو و ری قد کان جبارا عنید</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>مظهر لطف الهی، هادی انس و ملک</p></div>
<div class="m2"><p>آن که مثلش کس ندید و هم نخواهد نیز دید</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>چون به ظلم از ملک شروانش طلب کردند و رفت</p></div>
<div class="m2"><p>بر در آلینجه بود آن نطفه شمر و یزید</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>خوک و خرس و دیو و دد، مردود ملعون نجس</p></div>
<div class="m2"><p>بد فعال و بد سیر بدبخت و مردار پلید</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>مستحق لعنت حق، مشرک ملعون سگ</p></div>
<div class="m2"><p>آن که نامش بود میران شاه شیطان مرید</p></div></div>
<div class="b" id="bn6"><div class="m1"><p>روز آدینه که بد عید مساکین از قضا</p></div>
<div class="m2"><p>سادس ماهی که خوانندش به تازی ذوالقعید</p></div></div>
<div class="b" id="bn7"><div class="m1"><p>رفته از تاریخ هجرت بود ذال و صاد و واو</p></div>
<div class="m2"><p>قل کفی بالله یعنی فضل یزدان شد شهید</p></div></div>